[法律JJ] 屋企遺產一問

小弟既爺爺最近過身 咁佢就留左層居屋
但係就無立下遺囑 但係口頭上有講過留比我
咁最近落完葬後 我細叔即刻衝出黎問層樓點分
咁我有兩個呀叔 一個姑姐 我老豆最大 我老豆睇唔過眼我細叔 佢對屋企毫無建樹 但係佢因爲同我姑姐二叔關係較好 所以拉攏左佢地話簽字賣樓 因為我老豆同二叔有公屋係身 所以唔可以落佢地名 之後我細叔就叫我老豆同姑姐二叔一齊簽比佢 等佢做業主再去賣 由於我老豆無呢方面知識 所以想問各位巴打 如果無立遺囑情況下 遺產應該點分 感謝巴打賜教

層樓落唔落我名都無所謂 係唔想比個無用細叔分
Btw thanks 巴打

係子女都要分
有冇建樹都好

想問下 如果事但有一個唔肯簽名 咁會點

我老豆同呀爺有聯名戶口 唔知有無用

唔係100%賣成個業權
應該無人會買

我就係驚會少數服從多數 就算你唔簽都照平均分

我知兩個人有名係間屋到
如果得一個人簽
剩賣到一半

一堆窮撚係到爭居屋

冇少數服從多數呢樣野
放心

因為我嫲嫲爺爺訓緊個塊地係我老豆比晒既 10幾年前40萬人仔買番黎 宜家都升到200幾萬 想問如果佢地都同我老豆爭做遺產代理人 我老豆會唔會著數d

遺產代理人好似可以多過一個

我上網睇係話4個

係咪其實我老豆一日唔簽一日都唔會賣到出去

無遺囑下比配偶.配偶都不在,就到子女平均分.

唔會
香港法律冇遺囑就平分
冇情講 要怪就怪冇畀幾百蚊律師賺

唔屬於你爸爸既會賣到

上面有個巴打講咗分畀老婆先
冇老婆就仔女平分

睇下係賣佐分錢定係轉名
如果轉名架話應該可以賣75%業權?
如果賣佐分錢架話就唔知會唔會上一上court之後就話賣得咁

多謝咁多位巴打意見 我會聽日去問一問法律人士 唔該晒